{
    "question": "1).jelaskan perubahan bentuk energi yg terjadi hingga terbentuk energi kimia di dalam minyak bumi!    2).mengapa energi listrik yg merupakan energi potensial juga dapat dikelompokkan ke dalam energi kinetik?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.\u00a0<span>P<span>erubahannya energi kimia dari tumbuhan dan hewan yang mati jutaan tahun yang lalu juga tersimpan dalam minyak bumi, batu bara, dan gas alam.\u00a0</span><br><br><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-jenis-kalori-jenis-es-2100jkg-c-kalor-jenis-air-4200jkg-410",
            "question": "jika jenis kalori jenis es = 2100j/kg C, kalor jenis air 4200j/kg C , dan kalor lebur es = 340000j/kg, maka pada saat perubahan suhu pda grafik m-n diperlukan kalor sebanyak... a. 102,0 kilo joule b. 25,2 kilojoule c.12,6 kilo joule d. 6,3 kilojoule \u00a0tolong jelaskannnnnnnn...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "grafiknya bentuknya mcm mana?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-belum-mengkonsumsi-sejumlah-makanan-akan-merasa-sa-400",
            "question": "seseorang yang belum mengkonsumsi sejumlah makanan akan merasa sangat keletihan, mengapa hal itu terjadi, jelaskan alasan jawaban kamu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna terjadi proses pembakaaran yg berlangsung dan jantung memompa sangat cepat :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kekurangan energi yang disebabkan oleh tidak adanya makanan yang masuk ke tubuh<br>semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-respirasi-itu-dan-bagaiman-cara-percobaanya-491",
            "question": "Apa respirasi itu dan bagaiman cara percobaanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "respirasi adalah proses mobilisasi energi yang dilakukan jasad hidup melalui pemecah senyawa berenergi tinggi (SET) untuk digunakan dalam menjalankan fungsi hidup<br>percobaannya dapat disamakan dengan Pernafasan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "respirasi adalah proses penguraian energi dengan menggunakan oksigen untuk aktivitas makhluk hidup!!!<br>percobaanya menggunakan alat respirasi dengan menggunakan serangga (jangkrik,belalang,kupu-kupu) di dalam nya!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-suhu-suhu-berikut-ini-a0-derajat-ke-kelvin-b0k-ke-de-184",
            "question": "Ubahlah suhu-suhu berikut ini !!    a.0 derajat ke kelvin\r\nb.0K ke derajat Celcius\r\nc.273 derajat Celcius ke Kelvin\r\nd.273 K ke derajat Celcius",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 0 nya dlm shu apa?<br>b. 0 K ke C = -273 derajat C<br>c. 273 drjt C ke K = 546 K<br>d. 273 K ke C = 0 drjt C<br><br>klo C ke\u00a0K itu dtambah 273<br><br>klo terbaik tndai y...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-guru-fisika-memberikan-suatu-teka-teki-terhadap-siswanya-447",
            "question": "seorang guru fisika memberikan suatu teka-teki terhadap siswanya dengan cara meletakkan sebuah koiin di atas selembar kertas pada sebuah gelas. bagaimanakah cara memasukkan koin ke dlam gelas dengan sekali langkah? konsep fisika apa yang sesuai dengan cara kamu pakai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan rumus newton 1<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Seperinya menggunakan \" rumus newton 1 \"\u00a0 \u00a0 ....<br><br>mungkin\u00a0 (??)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-ka-305",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat,dan protein berlebihan!2. Mengapa makanan menjadi salah satu sumber energi? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\n\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Lemak merupakan senyawa kimia yang mengandung unsur C,\nH, dan O. Peran lemak adalah menyediakan energi sebesar 9 kalori/gram, melarutkan\nvitamin A, D, E, K, dan menyediakan asam lemak esensial bagi tubuh manusia.\nLemak mulai dianggap berbahaya bagi kesehatan\n\n<span>setelah adanya suatu\npenelitian yang menunjukkan hubungan antara kematian akibat penyakit jantung koroner\ndengan banyaknya konsumsi lemak dan kadar lemak di dalam darah. Penyakit\njantung koroner terjadi bila pembuluh darah tersebut tersumbat. atau menyempit karena endapan lemak yang secara\nbertahap menumpuk di dinding arteri.<br></span>\u00a0<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fungsi lemak, antara lain:</span>\n<br><span><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Sumber energi ( 1 gram lemak sama dengan 9 kilo\nkalori)</span>\n\n<span><span><br>2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Pelarut vitamin A, D, E dan K</span>\n\n<span><span><br>3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Pelindung organ-organ tubuh yang penting sebagai bantalan-bantalan\nlemak</span>\n<br><span><span>4.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Pelindung tubuh dari suhu yang rendah.</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gendut<br>protein ga tau<br>gak tau<br>karena makan dan minum sangat penting bagi kehidupan, untuk memperoleh energi!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bermassa-15-ton-melesat-di-jalan-raya-dgn-energi-ki-871",
            "question": "Sebuah mobil bermassa 1,5 ton melesat di jalan raya dgn energi kinetik 468,75 kilo/joule. Hitunglah kecepatannya ! (km/jam)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ek=1/2.massa.v\u00b2<br>468,75joule=1/2.1500.v\u00b2<br>\u21d4v\u00b2=468,75\u00f7750<br>\u21d2v\u00b2=0.625<br>\u21d4v=\u221a0.625<br>\u21d4v=0.25<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-kita-memakan-nasi-dan-lauk-pauk-akan-tersedia-energi-untu-342",
            "question": "setelah kita memakan nasi dan lauk pauk akan tersedia energi untuk beraktivitas misalnya untuk berjalan yang merupakan energi inetik . apakah perubahan energi hanya sampai di situ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi kimia --&gt; energi gerak (energi kinetik) --&gt; energi panas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-menemukan-gaya-gravitasi-114",
            "question": "Siapa yang menemukan gaya gravitasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Issac Newton tahunnya ga tau<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Isaac Newton.............<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-memon-gaya-serta-penjelasannya-103",
            "question": "Contoh soal memon gaya serta penjelasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Sebuah batang memiliki panjang 8 meter. Pada batang bekerja tiga gaya, seperti pada gambar di bawah. Besar momen gaya yang menyebabkan batang berotasi pada pusatnya adalah\u2026<br>A. 10 N m<br>B. 20 N m<br>C. 30 N m<br>D. 40 N m<br>E. 50 N m</span><span>Pembahasan :<br>Pusat batang terletak di tengah-tengah. Panjang batang 8 meter, karenanya pusat batang berjarak 4 meter dari ujung batang.<br>Momen Gaya\u00a01 = F1\u00a0l1\u00a0= (10 N)(4 m) = 40 N m<br>Momen Gaya 1 bernilai positif karena Momen Gaya 1 menyebabkan batang berotasi berlawanan rotasi jarum jam.<br>Momen Gaya 2 = F2\u00a0l2\u00a0= (10 N)(2 m) = \u2013 20 N m<br>Momen Gaya 2 bernilai negatif karena Momen Gaya 2 menyebabkan batang berotasi searah rotasi jarum jam.<br>Momen Gaya 3 = F3\u00a0l3\u00a0= (15 N)(2 m) = \u2013 30 N m<br>Momen Gaya 3 bernilai negatif karena Momen Gaya 3 menyebabkan batang berotasi searah rotasi jarum jam.</span>Resultan Momen Gaya = 40 N m \u2013 20 N m \u2013 30 N m = \u2013 10 N m<span>Resultan Momen Gaya atau\u00a0Resultan Torsi\u00a0bernilai negatif, hal ini menunjukkan bahwa arah rotasi batang searah rotasi jarum jam.</span><span>Jawaban yang benar adalah A</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}